% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: yes, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\usepackage{ProfSio}
\useproflyclib{piton}
\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO2},matiere={[U2]},typedoc={DS~},numdoc={1},titre={DS01.Boole.Graphes}]
%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}
%divers
\usetikzlibrary{shapes}
\tikzset{sommet/.style={draw,circle,thick,minimum size=14pt,font=\large\sffamily,text=blue}}
\tikzset{arete/.style={thick}}
\newcommand\tknode[3]{\node[sommet] (#2) at (#1) {#3} ;}
\newcommand\tkline[3][]{\draw[arete,->,>=latex] (#2) to[#1] (#3) ;}
\newcommand\tklinep[4][]{\draw[arete,->,>=latex] (#2) to[#1] node[midway,fill=white] {\red \large \sf #4} (#3) ;}
\newcommand\redun{\mathcolor{red}{1}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{Calcul booléen, graphes (Correction)}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\smallskip,Type=Points/7]%exo1
\begin{enumerate}
	\item On trace le graphe et on donne la matrice grâce aux successeurs :
	\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[baseline=(current bounding box.center)]
			%SOMMETS
			\tknode{1,4}{A}{A}
			\tknode{3,4}{B}{B}
			\tknode{4,3}{C}{C}
			\tknode{3,2}{D}{D}
			\tknode{2,1}{E}{E}
			\tknode{0,1}{F}{F}
			%ARÊTES
			\tkline[]{A}{B}
			\tkline[]{B}{D}
			\tkline[]{B}{E}
			\tkline[]{C}{A}
			\tkline[]{C}{D}
			\tkline[]{D}{A}
			\tkline[]{D}{E}
			\tkline[]{E}{F}
			\tkline[]{F}{B}
		\end{tikzpicture}
		~~et $M = \begin{pmatrix} 0&1&0&0&0&0\\0&0&0&1&1&0\\1&0&0&1&0&0\\1&0&0&0&1&0\\0&0&0&0&0&1\\0&1&0&0&0&0 \end{pmatrix}.$
	\end{center}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item On détermine $M^2$ grâce à la calculatrice : $$M^2 = \begin{pmatrix} 0&0&0&1&1&0\\1&0&0&0&1&1\\1&1&0&0&1&0\\0&1&0&0&0&1\\0&1&0&0&0&0\\0&0&0&1&1&0 \end{pmatrix}.$$
		\item D'après le coefficient d'indice \og 26 \fg{} de la matrice $M^2$, on peut affirmer qu'il y a \textbf{un} chemin de longueur 2 reliant B à F.
	\end{enumerate}
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item La matrice $M^6$ est : $$M^6 = \begin{pmatrix} 2&0&0&1&3&2\\1&4&0&0&1&3\\1&3&0&2&3&2\\0&3&0&2&2&1\\0&1&0&2&2&0\\2&0&0&1&3&2 \end{pmatrix}.$$
		\item Le coefficient \og 42 \fg{} de $M^6$ vaut 3, ce qui signifie qu'il existe 3 chemins de longueur 6 reliant D à B :
		\begin{itemize}[leftmargin=*]
			\item DEFBEFB
			\item DABDEFB
			\item DEFBDAB
		\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\smallskip,Type=Points/6]%exo2
\begin{enumerate}
	\item L'énoncé nous permet d'écrire $A=ab+\overline{a}\,\overline{c}+\overline{b}\,\overline{c}$.
	\item On peut utiliser un tableau de Karnaugh :
	\begin{center}
		\begin{TableKarnaugh}
			\KarnaughCasesResult*{11100110}
			\KarnaughBlocRegroup[Couleur=red,Type=Centre]{01}{22}
			\KarnaughBlocRegroup[Couleur=blue,Type=Centre,Decalage=-1pt]{10}{32}
		\end{TableKarnaugh}
	\end{center}
%	\begin{center}
%		\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
%			\draw[fill=lightgray] (0,1) rectangle (3,2);
%			\draw[fill=lightgray] (1,0) rectangle (3,1);
%			\karnaught
%		\end{tikzpicture}
%	\end{center}
	Ainsi on a $A=\mathcolor{blue}{\overline{c}} \mathcolor{orange}{+} \mathcolor{red}{ab}$ qui se traduit par \og un individu est concerné par la campagne publicitaire s'\textcolor{blue}{il a acheté plus de deux jeux vidéos pendant les six derniers mois} \textcolor{orange}{ou} s'\textcolor{red}{il a un âge compris entre 25 et 40 ans et qu'il est connecté à Internet pendant au moins deux heures par jour} \fg.
	\item Dans cette question, on a $\begin{dcases} a=1 \\ b=0 \end{dcases}$, de sorte que $A=\overline{c}+0$.
	
	Ainsi on ne peut pas savoir si cette personne sera visée par la campagne publicitaire.
	\item On calcule (ou on travaille sur les cases \textit{non coloriées}) $\overline{A}=\overline{\overline{c}+ab} = c.\overline{ab}=c.\left(\overline{a}+\overline{b}\right)=c\overline{a}+c\overline{b}$ qui est l'expression traduisant le fait qu'une personne ne sera pas concernée par la compagne publicitaire.
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\medskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\medskip,Type=Points/7]%exo3
\begin{enumerate}
	\item La matrice d’adjacence M du graphe $\mathcallig{G}$ est : $$M=\begin{pmatrix} 0&1&0&1&1\\0&0&0&0&1\\0&0&0&0&1\\0&0&1&0&0\\0&0&0&1&0 \end{pmatrix}.$$
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Pour déterminer l'existence et le nombre de chemins de longueur donnée, on calcule la puissance correspondante de la matrice M :
		\begin{center}
			\fbox{\includegraphics[width=0.22\linewidth]{graphics/ds02_corr_a}}~~\fbox{\includegraphics[width=0.22\linewidth]{graphics/ds02_corr_b}}~~\fbox{\includegraphics[width=0.22\linewidth]{graphics/ds02_corr_c}}~~\fbox{\includegraphics[width=0.22\linewidth]{graphics/ds02_corr_d}}
		\end{center}
		%
		\begin{itemize}[leftmargin=*]
			\item d'après $M^2$, il existe des chemins de longueur 2, et il y en a 7 (somme des coefficients) ;
			\item d'après $M^3$, il existe des chemins de longueur 2, et il y en a 7 ;
			\item d'après $M^4$, il existe des chemins de longueur 2, et il y en a 7.
		\end{itemize}
		\item D'après $M^3$, il existe 3 chemins de longueur 3 issus de A : $A-B-E-D$ // $A-E-D-C$ // $A-D-C-E$.
		\item Un chemin hamiltonien est un chemin passant par tous les sommets, par exemple $ABEDC$.
	\end{enumerate}
	\item
	\begin{enumerate}
		\item La matrice $\widehat{M}$ est définie par $\widehat{M}=M\oplus M^{[2]} \oplus M^{[3]} \oplus M^{[4]} \oplus M^{[5]}$ et on obtient : $$\widehat{M}=\begin{pmatrix} 0&1&\redun&1&1 \\ 0&0&\redun&\redun&1 \\0&0&\redun&\redun&1 \\ 0&0&1&\redun&\redun \\ 0&0&\redun&1&\redun\end{pmatrix}$$
		\item Le coefficient d'indice \og 34\fg{} (qui vaut 1) de $\widehat{M}$ signifie qu'il existe au-moins un chemin reliant C à D (on peut citer $C-E-D$).
		\item On représente $\widehat{\mathcallig{G}}$ en ajoutant à $\mathcallig{G}$ les arêtes manquantes :
		\begin{center}
			\begin{tikzpicture}[scale=0.6]
				%SOMMETS
				\tknode{1,6}{A}{A}
				\tknode{7,6}{B}{B}
				\tknode{7,3}{C}{C}
				\tknode{4,1}{D}{D}
				\tknode{1,3}{E}{E}
				%ARÊTES
				\draw[thick,->,>=latex] (A) -- (B) ;
				\draw[thick,->,>=latex] (A) -- (D) ;
				\draw[thick,->,>=latex] (A) -- (E) ;
				\draw[thick,->,>=latex] (B) -- (E) ;
				\draw[thick,->,>=latex] (C) -- (E) ;
				\draw[thick,->,>=latex] (D) -- (C) ;
				\draw[thick,->,>=latex] (D) -- (E) ;
				%FT
				\draw[thick,red,->,>=latex] (A) -- (C) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (B) -- (C) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (B) -- (D) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (C) to[out=-45,in=45,loop,looseness=6] (C) ; 
				\draw[thick,red,->,>=latex] (E) to[out=135,in=-135,loop,looseness=6] (E) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (D) to[out=-135,in=-45,loop,looseness=6] (D) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (C) to[bend left=15] (D) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (E) to[bend left=15] (C) ;
				\draw[thick,red,->,>=latex] (E) to[bend right=15] (D) ;
			\end{tikzpicture}
		\end{center}
	\end{enumerate} 
\end{enumerate}
\end{Exercice}

\end{document}